% !TeX root = ../SigSysBoxen.tex
\begin{abox}
	\text{a) } H_1(s) = \frac{3s}{s^2 - 9} = \frac{3s}{(s + 3)(s - 3)} \text{ mit Nullstellen: } \kappa_1 = 0\\ \text{ und Polstellen: } \lambda_1 = 3, \lambda_2 = -3 \Rightarrow \text{ Instabil wegen } Re(\lambda_1) = 3 > 0\\
	\text{b) Aus MNF folgt } \lambda_1{1, 2} = \frac{-5 \pm 1}{2} \Rightarrow \lambda_1 = -3, \lambda_2 = -2\\
	\text{Damit } H_2(s) = \frac{2(s - 3)}{(s + 3)(s + 2)} \text{ NS: } \kappa_1 = 3 \Rightarrow \text{ Stabil, denn } Re(\lambda_i) < 0 \text{ für } i = 1, 2\\
	\text{c) } H_3(s) = 2(s - 4) \text{ NS: } \kappa_1 = 4, \text{ PS: } \lambda_1 = 2j, \lambda_2 = 2j, \lambda_3 = 2\\ 
	\Rightarrow \text{Grenzstabil, da } Re(\lambda_i) \le 0\text{ aber } Re(\lambda_1) = Re(\lambda_2) = 0 \text{ und keine doppelte PS}
\end{abox}

\begin{abox}
	Zeichnung
\end{abox}

\begin{abox}
	a_i > 0 \text{ für alle } i = 1, 2, 3, ..., N
\end{abox}

\begin{abox}
	a_i = \sum_{k_1, ..., k_{N-i}} \alpha_{k_{1}} \cdot \alpha_{k_{2}} \cdot ... \cdot \alpha_{k_{N - i}}
\end{abox}

\begin{abox}
	\text{Für das Nennerpolynom } a(s) = 4s^3 + 3s^2 - 2s + 1 \text{ ist das Sytem instabil,}\\ \text{da der Koeffizient } a_1 = -2 < 0\\
	\text{Für den Nenner}a(s) = 4s^3 + 3s^2 + 2s + 1 \text{ könnte das System stabil sein.}\\ \text{Es sind aber noch weitere Tests notwendig.}
\end{abox}

\setcounter{BoxCounter}{306}

306

\begin{abox}
	H_1 &= \left|a_2\right| = a_2\\
	H_2 &= \left|\begin{pmatrix}
		a_2 & a_0\\
		a_3 & a_1
	\end{pmatrix}\right| = a_2a_1 - a_0a_3\\
H_3 &= \left|H\right| = a_2a_1a_0 - a^2_0a_3
\end{abox}

\begin{tbox}
	a) $ H(s) = \frac{7s^2 - 2s + 3}{2s^3 + 5s^2 + 4s + 1} $\\
	Lösung: Für das Nennerpolynom gilt $ N = 3, a_3 = 2, a_2 = 5, a_1 = 4, a_0 = 1 $.\\
	Nach Satz ?? testen wir:
	\begin{align*}
		a_i > 0 \forall i &= 0, 1, 2, 3\\
		a_1a_2 - a_0a_3 &= 4 \cdot 5 - 1 \cdot 2 = 18 > 0
	\end{align*}
	also ist das System stabil.\\
	b) $ H(s) = \frac{3s - 2}{s^5 + 3s^4 + 2s^3 + 3s^2 + 5s + 7} $\\
	Lösung: Für das Nennerpolynom gilt $ N = 5, a_5 = 1, a_4 = 3, a_3 = 2, a_2 = 3, a_1 = 5, a_0 = 7$.\\
	Wir testen:
	\begin{align*}
		&a_i > 0 \forall i = 0, 1, 2, 3, 4, 5\\
		&a_3a_4 - a_2a_5 = 2 \cdot 3 - 3 \cdot 1 = 3 > 0\\
		&(a_1a_2 - a_0a_3)(a_3a_4 - a_2a_5) - (a_1a_4 - a_0a_5)^2 = (5 \cdot 3 - 7 \cdot 2) \cdot 3 - (5 \cdot 3 - 7 \cdot 1)^2\\ 
		&\quad = 3 - 64 = -61 < 0
	\end{align*}
	also ist das System instabil.
\end{tbox}

\begin{abox}
	y(t) = H(\alpha) \cdot e^{\alpha t}
\end{abox}

\begin{abox}
	y(t) = H(\alpha) \cdot e^{\alpha t}
\end{abox}

\begin{abox}
	y(t) &= h(t) \ast x(t) = h(t) \ast e^{\alpha t} = \int_{-\infty}^{\infty} h(\tau)e^{\alpha (t - \tau)} d\tau = e^{\alpha t}  \int_{-\infty}^{\infty} h(\tau)e^{-\alpha\tau}d\tau\\ 
	&= e^{\alpha t}  \int_{-\infty}^{\infty} h(t')e^{-st'}dt' |_{s = \alpha}^{-\infty} = e^{\alpha t}\cdot H(\alpha)
\end{abox}

\begin{abox}
	\mathcal{H}\{X_\mathbb{F}(f)e^{j2\pi ft}\} = H_\mathcal{F}(f) \cdot X_\mathcal{F}(f)e^{j2\pi ft}
\end{abox}

\begin{abox}
	y(t) = \mathcal{H}\{\int_{-\infty}^{\infty}X_\mathcal{F}(f)e^{j2\pi ft}df\} = \int_{-\infty}^{\infty}\mathcal{H}\{X_\mathcal{F}(f)e^{j2\pi ft}df\} = \int_{-\infty}^{\infty}H_\mathcal{F}(f) \cdot X_\mathcal{F}e^{j2\pi ft}df
\end{abox}

\begin{abox}
	X_\mathcal{F}(f) \cdot e^{j2\pi ft} &= \left|X_\mathcal{F}\right| \cdot e^{j\sphericalangle X_f(f)} \cdot e^{j2\pi ft} = \left|X_\mathcal{F}\right| \cdot e^{j(2\pi ft + \sphericalangle X_f(f))}\\
	H_\mathcal{F}(f) &= \left|H_\mathcal{F}(f) \cdot e^{j\sphericalangle H_\mathcal{F}(f)}\right|\\
	Y_\mathcal{F}(f) \cdot e^{j2\pi ft} &= H_\mathcal{F}(f) \cdot X_\mathcal{F}(f) \cdot e^{j2\pi ft} = \left|H_\mathcal{F}(f)\right| \cdot \left|X_\mathcal{F}(f)\right| \cdot e^{j(2\pi ft + \sphericalangle X_\mathcal{F}(f) + \sphericalangle H_\mathcal{F}(f))}
\end{abox}

\begin{abox}
	H_\mathcal{F}(f) = H(s)|_{s = j2\pi f}
\end{abox}

\begin{abox}
	\left|H_\mathcal{F}(f)\right| = \sqrt{(ReH_\mathcal{F}(f))^2 + (ImH_\mathcal{F}(f))^2}
\end{abox}

\begin{abox}
	\phi(f):= \sphericalangle H_\mathcal{F}(f) = \overset{\sim}{\text{sgn}}(Im H_\mathcal{F}(f)) \cdot \arccos\frac{Re H_\mathcal{F}(f)}{\left|H_\mathcal{F}(f)\right|}
\end{abox}

\begin{abox}
	H(f) = H(s)|_{s = j2\pi f} = \frac{K_p}{1 + j2\pi Tf} = \frac{K_p}{1 + j\frac{f}{f_g}} \text{ mit } f_g := \frac{1}{2\pi T}
\end{abox}

\begin{abox}
	\left|H(f)\right| = \left|\frac{K_p}{1 + j\frac{f}{f_g}}\right| = \frac{\left|K_p\right|}{\sqrt{1 + (\frac{f}{f_g})^2}}
\end{abox}

\begin{abox}
	H(f) = \frac{K_p \cdot (1 - j\frac{f}{f_g})}{(1 + j\frac{f}{f_g}) \cdot (1 - j\frac{f}{f_g})} = \frac{K_p}{1 + (\frac{f}{f_g})^2} \cdot \left(1 - j\frac{f}{f_g}\right)
\end{abox}

\begin{abox}
	\phi(f) = \sphericalangle H(f) = \arctan(\frac{Im H(f)}{Re H(f)}) = \arctan \frac{-\frac{f}{f_g}}{1} = -\arctan(\frac{f}{f_g})
\end{abox}

\begin{abox}
	\begin{tabular}{c | c c c}
		f & 0 & $f_g$ & $\infty$\\\hline
		$\left|H(f)\right|$ & $K_p$ & $\frac{K_p}{\sqrt{2}}$ & 0\\
		$\sphericalangle H(f)$ & 0 & -$\frac{\pi}{4}$ & $-\frac{\pi}{2}$
	\end{tabular}
\end{abox}

\begin{abox}
	x(t) = A \cdot \cos(2\pi f_0t) \quad \left(= \frac{A}{2}(e^{j2\pi f_0t} + e^{-j2\pi f_0t})\right)
\end{abox}

\begin{abox}
	y(t) &= \left|H(f_0)\right| \cdot A \cdot \cos(2\pi f_0t + \varphi(f_0))\\
	&=  \left|H(f_0)\right| \cdot A \cdot \cos(2\pi f_0(t + \frac{\varphi(f_0)}{2\pi f_0})) = \left|H(f_0)\right| \cdot x(t - t_{ph})
\end{abox}

\begin{abox}
	t_{ph}(f) := -\frac{\varphi(f)}{2\pi f}
\end{abox}

\begin{abox}
	t_g(f) := -\frac{1}{2\pi f}\frac{d}{df}\varphi(f) = -\frac{1}{2\pi}\varphi'(f)
\end{abox}

\begin{abox}
	t_{ph}(f) := -\frac{\varphi(f)}{2\pi f} = \frac{\arctan(\frac{f}{f_g})}{2\pi f}
\end{abox}

\begin{abox}
	t_g(f) := -\frac{1}{2\pi f}\frac{d}{df}(-\arctan(2\pi Tf)) = \frac{T}{1 + (2\pi fT)^2} = \frac{1}{2\pi f_g}\cdot\frac{1}{1 + (\frac{f}{f_g})^2}
\end{abox}

\begin{tbox}
	\begin{tabular}{c || c | c | c}
		$f$ & 0 & $f_g$ & $\infty$\\\hline\hline
		$t_{ph}(f)$ & $\frac{1}{2\pi f_g}$ & $\frac{1}{8f_g}$ & 0\\\hline
		$t_g(f)$ &  $\frac{1}{2\pi f_g}$ & $\frac{1}{4\pi f_g}$ & 0
	\end{tabular}
\end{tbox}

\begin{abox}
	a(f) := 20 \log\left|H(f)\right| = 10 \log\left|H(f)\right|^2 \quad\text{in dB}
\end{abox}

\begin{abox}
		a(f) = 20 \log\left|H(f)\right| = 10 \log\left|H(f)\right|^2 = 10\log\frac{\left|Y(f)\right|^2}{\left|X(f)\right|^2}
\end{abox}

\begin{abox}
	a(f) &= 20\log\left|\frac{(s + 2)(s + 3)}{(s + 7)(s + 5)}\right|_{s = j2\pi f}\\
	&= 20\log\left|s + 2\right| + 20\log\left|s + 3\right| - 20\log\left|s + 7\right| - 20\log\left|s + 5\right||_{s = j2\pi f}
\end{abox}

\begin{abox}
	H_{TPf_g}(f) = \rect\left(\frac{f}{2f_g}\right)
\end{abox}

\begin{abox}
	H_{HPf_g}(f) &= 1 - H_{TPf_g}(f),\\
	H_{BPf_uf_o}(f) &= H_{TPf_o}(f) - H_{TPf_u}(f),\\
	H_{BSf_uf_o}(f) &= 1 - H_{BPf_uf_o}(f)
\end{abox}

\begin{abox}
	x[k] = x(t)|_{t = kT}, k\in\mathbb{Z}
\end{abox}

\begin{abox}
	f_a = \frac1T
\end{abox}

\begin{abox}
	\KW_T(t) := \sum_{k = -\infty}^{\infty}\delta(t - kT)
\end{abox}

\begin{abox}
	x_a(t) := x(t) \cdot \KW_T(t)
\end{abox}

\begin{abox}
	x_a(t) &= x(t) \cdot \KW_T(t) = \sum_{k = -\infty}^{\infty}x(kT)\cdot \delta(t - kT) = \sum_{k = -\infty}^{\infty}x[k] \cdot \delta(t - kT)\\
	&\ztrans \mathcal{F}\\
	X_a(f) &= X(f) \ast \frac1T\KW_{1/T}(f) = X(f) \ast \left(\frac1T\sum_{k = -\infty}^{\infty}\delta(f - \frac{k}{T})\right)\\
	&= \frac1T \sum_{k = -\infty}^{\infty}X(f)\ast\delta(f - \frac{k}{T}) = \frac1T\sum_{k = -\infty}^{\infty}X(f - \frac{k}{T})
\end{abox}

\begin{abox}
	x_a(t) := x(t) \cdot \KW_T(t) \slaplace X_a(f) = \frac1T\sum_{k = -\infty}^{\infty}F(f - \frac{k}{T})
\end{abox}

\begin{abox}
	H_{IP}(f) := T \cdot \rect(\frac{f}{2f_g^{IP}}) = T \cdot \rect(Tf) \sLaplace si(\pi\frac{t}{T}) =: h_{IP}(t)
\end{abox}

\begin{abox}
	\overset{~}{X}(f) &= X_a(f) \cdot H_{IP}(f)\\
	&\ztransrueck\\
	\overset{~}{x}(t) &= x_a(t) \ast h_{IP}(t) = \left[\sum_{k = -\infty}^{\infty}x[k] \cdot \delta(t -kT)\right] \ast si(\pi\frac{t}{T}) = \sum_{k = -\infty}^{\infty}x[k] \cdot si(\pi\frac{t - kT}{T})
\end{abox}

\begin{abox}
	\overset{~}{x}(kT) = x[k] = x(kT) \quad\forall k\in\mathbb{Z}
\end{abox}

\begin{abox}
	X(f) = 0 \text{ für alle } f > f_g
\end{abox}

\begin{abox}
	f_a > 2f_g
\end{abox}

\begin{abox}
	x[k] = \frac{1}{\varDelta T}\int_{kT - \frac{\varDelta T}{2}}^{kT + \frac{\varDelta T}{2}}x(t)dt = x(t) \ast \frac{1}{\varDelta T}\rect(\frac{t}{\varDelta T})|_{t = kT}
\end{abox}

%\fontencoding{T2C}\selectfont

\begin{abox}
	x_a(t) &= \left[x(t) \ast \frac{1}{\varDelta T}\rect(\frac{t}{\varDelta T})\right] \cdot \KW_T(t)\\
	&\ztrans\\
	X_a(f) &= \left[X(f) \cdot si(\pi\varDelta Tf)\right] \ast\frac1T \KW_{\frac1T}(f)
\end{abox}

%\fontencoding{T1}\selectfont

\begin{abox}
	\frac{1}{\varDelta T} \overset{!}{\gg} \frac1T = f_a \text{ bzw. } \varDelta T \overset{!}{\ll} T
\end{abox}

\begin{abox}
	x_{tr}(t) &= x_a(t) \ast \frac1T \rect(\frac{t}{T}) - \frac12)\\
	&\ztrans\\
	X_{tr}(f) &= X_a(f) \cdot si(\pi Tf) \cdot e^{-j\pi Tf}
\end{abox}

\begin{abox}
	\frac1T > \frac{1}{2T} \overset{!}{\gg} f_g
\end{abox}

\begin{tbox}
	$ f_g \approx \SI{20}{\kilo\hertz} $ (menschlicher Hörbereich) mit Abtastfrequenz $ f_a = \SI{44,1}{\kilo\hertz} $ $\rightarrow$ Übergangsbereich von $ f_g \approx \SI{20}{\kilo\hertz} $ bis $ f_a - f_g = \SI{24,1}{\kilo\hertz} $ d.h. relative Breite von $ \frac{\SI{24,1}{\kilo\hertz}}{\SI{20}{\kilo\hertz}} \approx 120\% $
\end{tbox}

\begin{abox}
	X_a(f) = \frac1T \sum_{n = -\infty}^{\infty}X(f - \frac{n}{T})
\end{abox}

\begin{abox}
	X_a(f) &\overset{(\#)}{=} \int_{-\infty}^{\infty}x_a(t)e^{-j2\pi ft}dt = \int_{-\infty}^{\infty}\sum_{k = -\infty}^{\infty}x[k]\delta(t - kT)e^{-j2\pi ft}dt\\
	&= \sum_{k = -\infty}^{\infty}x[k]\int_{-\infty}^{\infty}\delta(t - kT)e^{-j2\pi ft}dt \overset{(\#\#)}{=} \sum_{k = -\infty}^{\infty}x[k]e^{-j2\pi fTk}\\
	&= \sum_{k = -\infty}^{\infty}x[k]z^{-k}|_{z = e^{j2\pi ft}} \text{ (Z-Trafo von $x[k]$ an der Stelle $z = e^{j2\pi ft}$)}\\
	&= X_z(z)|_{z = e^{j2\pi ft}} =: X_{\mathcal{F}_z}(f)
\end{abox}

\begin{abox}
	\Omega := 2\pi\frac{f}{f_a} = 2\pi Tf
\end{abox}

\begin{abox}
	X_{\mathcal{F}_z}(\Omega) := \mathcal{F}_z \{x[k]\} := \sum_{k' = -\infty}^{\infty}x[k]e^{-j\Omega k} = X_z(z)|_{z = e^{j\Omega}}
\end{abox}

\begin{abox}
	\Omega := 2\pi Tf \text{ bzw. } \frac{d\Omega}{df} = 2\pi T
\end{abox}


\begin{abox}
	\frac{1}{2\pi} \int_{-\pi}^{\pi}X_{\mathcal{F}_z}(\Omega) e^{j\Omega k}d\Omega &\overset{(Def 7.6)}{=} \sum_{l=-\infty}^{\infty}\frac{x[l]}{2\pi}\int_{-\pi}^{\pi}e^{j\Omega(k-l)}d{\Omega}\\
	 &\overset{(n=k-l)}{=}\sum_{l=-\infty}^{\infty}x[l]\delta[k-l] = x[k]
\end{abox}

\begin{abox}
	x(t) = \cos(w\pi f_0 t) \laplace X_{\mathcal{F}}(f) = \frac12[\delta(f+f_0) + \delta(f-f_0)]
\end{abox}

\begin{abox}
	X_{\mathcal{F}_z}(f) = \frac{1}{2T} [\delta(f + f_0)+ \delta(f - f_0)], \qquad -\frac{1}{2T} < f < \frac{1}{2T}
\end{abox}

\begin{abox}
	\delta(f \pm f_0) &= \delta(\frac{\Omega \pm \Omega_0}{2\pi T}) = 2 \pi T \cdot \delta(\Omega \pm \Omega_0)\\
	X_{\mathcal{F}_z}(\Omega) &= \frac{1}{2T}[2 \pi T \cdot \delta(\Omega + \Omega_0) + 2 \pi T \cdot \delta(\Omega - \Omega_0)]\\ &= \pi [\delta(\Omega + \Omega_0) + \delta(\Omega - \Omega_0)], \qquad -\pi < \Omega < \pi
\end{abox}


\begin{abox}
	y[k] &= h[k] * x[k]\\
	&\ztrans\mathcal{F}_z\\
	Y_{\mathcal{f}_z}(\Omega) &= \mathcal{H}_{\mathcal{F}_z}(\Omega) \cdot X_{\mathcal{F}_z}(\Omega) \text{ bzw. }\\
	Y_{\mathcal{f}_z}(f) &= \mathcal{H}_{\mathcal{F}_z}(f) \cdot X_{\mathcal{F}_z}(f)
\end{abox}

\begin{abox}
	y[k] = h[k]*x[k] \overset{\mathcal{Z}}{\laplace } Y_Z(z) = H_z(z) \cdot X_z(z)
\end{abox}


\begin{abox}
	Y_z(e^{j\Omega}) = H_z(e^{j\Omega}) \cdot X_z(e^{j\Omega}) \text{ bzw. }\\
	\text{ äquivalent } Y_{\mathcal{f}_z}(\Omega) &= \mathcal{H}_{\mathcal{F}_z}(\Omega) \cdot X_{\mathcal{F}_z}(\Omega)
\end{abox}

\begin{abox}
	h[k] &=\frac{1}{3}\left(\delta[k+1] + \delta[k] + \delta[k-1]\right)\\
	&\ztrans\mathcal{F}_z\\
	H(\Omega) &= H_z(z)|_{z=e^{j\Omega}}\\ &= \frac{1}{3}(z+1+z^{-1})|_{z=e^{j\Omega}}\\
	&= \frac{1}{3}(e^{j\Omega} + 1 + e^{-j\Omega}) = \frac{1}{3}\cdot(1+2Re(e^{j\Omega}))\\
	&=\frac13(1+2\cos(\Omega))
\end{abox}

\begin{abox}
	x[k] := \cos(\Omega_0 k) \laplace X(\Omega) := \pi [\delta(\Omega + \Omega_0) + \delta(\Omega - \Omega_0)], \qquad -\pi < \Omega < \pi
\end{abox}

\begin{abox}
	Y(\Omega) &= H(\Omega) \cdot X(\Omega) = H(\Omega) \cdot \pi [\delta(\Omega + \Omega_0) + \delta(\Omega - \Omega_0)]\\
	&= \pi H(\Omega) \cdot \delta(\Omega + \Omega_0) + \pi \cdot H(\Omega) \cdot \delta(\Omega - \Omega_0)\\
	&= \pi H(-\Omega_0) \cdot \delta(\Omega + \Omega_0) + H(\Omega_0)\cdot \delta(\Omega - \Omega_0)\\
	&= \pi H(\Omega_0)[\cdot \delta(\Omega + \Omega_0) + \cdot \delta(\Omega - \Omega_0)]
\end{abox}


\begin{abox}
	Y(\Omega) &= \pi H(\Omega_0)[\cdot \delta(\Omega + \Omega_0) + \cdot \delta(\Omega - \Omega_0)]\\
	&\ztrans\mathcal{F}_z\\
	y[k] &= H(\Omega_0) \cdot x[k] = \frac{1}{3}[1+2\cos(\Omega_0)] \cdot \cos(\Omega_0 k)
\end{abox}


\begin{abox}
	|H(\Omega)| &= |\frac{1}{3}[1+2\cos(\Omega_0)]| = \frac{1}{3}|1+2\cos(\Omega_0)|\\
	\varphi(\Omega) &= \sphericalangle H(\Omega) = 0 \qquad (\text{da } H(\Omega) \text{ reell})\\
	t_G(\Omega) &= -\frac{d}{d\Omega} \varphi(\Omega) = 0
\end{abox}


\begin{abox}
	y(t) &= h(t) * x(t)\\
	&\ztrans\mathcal{F}\\
	Y_{\mathcal{F}}(f) &= H_{\mathcal{F}}(f) \cdot X_{\mathcal{F}}(f)
\end{abox}

\begin{abox}
	y^{D}[k] &= h^D[k] * x[k]\\
	&\ztrans\mathcal{F}_z\\
	Y_a^D(f) &= H_{\mathcal{F}_z}^D(f) \cdot X_{\mathcal{F}_z}(f)
\end{abox}







