\documentclass{scrreprt}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T2A,T1]{fontenc}
\usepackage{geometry}
\usepackage{environ}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[many]{tcolorbox}
\usepackage{siunitx}


% Title Page
\title{Signale und Systeme Boxen}
\author{Florian Lubitz \& Steffen Hecht}

\newcounter{BoxCounter}
\setcounter{BoxCounter}{0}


\newtcolorbox{dbox}[1][]{%
	enhanced,frame hidden,interior hidden,
	arc=0pt,outer arc=0pt,borderline={0.4pt}{0pt}{dashed},
	nobeforeafter, box align=center, before={\stepcounter{BoxCounter}\boxed{\arabic{BoxCounter}}\makebox[.5cm]{}}, after={\vspace{0.5cm}}
}

\NewEnviron{tbox}{%
	\begin{dbox}
		\BODY
	\end{dbox}
}
\NewEnviron{abox}{%
	\begin{dbox}	
		\begin{align*}
		\BODY
		\end{align*}
	\end{dbox}
}
\makeatletter
\newcommand{\numbereq}{%
	\ifmeasuring@
	\else
	\refstepcounter{equation}%
	\fi
	\tag{\theequation}%
}

% Kyrillische Buchstaben
\newcommand{\KW}{\mbox{\usefont{T2A}{\rmdefault}{m}{n}\CYRSHCH}}


\newcommand*{\rom}[1]{\expandafter\@slowromancap\romannumeral #1@}
\makeatother

\begin{document}
	\maketitle

	
	\chapter{Motivation, Wiederholung und Überblick}
	\begin{tbox}
		a
	\end{tbox}
	\setcounter{BoxCounter}{5}
	

	
	\begin{tbox}
		\begin{align*}
		u_1(t) = \SI{15}{\volt}\sin(\pi t + \pi/3) + \SI{60}{\volt}\sin(10\pi t + \pi/3) = 0,5x(t) + 2y(t)
		\end{align*}
		und damit $a = 0,5, b=2$ und
		\begin{align*}
		u_2(t):= \mathcal{H}\{u_1(t)\} = \mathcal{H}\{0,5x(t) + 2y(t)\} \overset{??}{=}
		\end{align*}
	\end{tbox}
	
	\chapter{Diskrete Signale}
		\setcounter{BoxCounter}{10}
	\begin{tbox}
		\end{tbox}

	\begin{abox}
		(b) \quad x[-k] &= \begin{cases}
			-\frac1k , k /ne 0 \\
			0, k = 0
			\end{cases}
		\\
			(c)\quad  x[k+k_0] &= x[k+3] = \begin{cases}
			\frac{1}{k+3} , k /ne -3 \\
			0, k = -3
			\end{cases}\\
			(d)\quad  x[k-k_0] &= x[k-3] = \begin{cases}
			\frac{1}{k-3} , k /ne 3 \\
			0, k = 3
		\end{cases}	
	\end{abox}

\begin{abox}
 	x[k_0 - k] &= x[-(k - k_0)]\\
 	&= x[(-k) + k_0]
\end{abox}
 
\begin{abox}
 	\text{mit} \quad x[k_0 -k] = x[3 - k] = \begin{cases}
 		\frac{1}{3-k}, k \ne 3\\0 , k = 3
 	\end{cases}
\end{abox}
 
 \begin{tbox}
 	\begin{itemize}
 		\item 

 	$x[k]$ heißt \underline{gerades Signal}, falls $x[k] = x[-k] \forall k \in \mathbb{Z}$ gilt.
 	
 	\item   	$x[k]$ heißt \underline{ungerades Signal}, falls $x[k] = -x[-k] \forall k \in \mathbb{Z}$ gilt.
 	
 	 	\end{itemize}
 	\end{tbox}
 
 \begin{abox}
 	x[-k] = \begin{cases}
 		\frac{1}{-k} , k \ne 0\\
 		0, k = 0
 	\end{cases} = \begin{cases}
 	-\frac1k , k /ne 0 \\ 0, k = 0 
 \end{cases}  = -x [k] 
 \end{abox}
 	
\begin{abox}
 	y[-k] = \begin{cases}
	\frac{1}{(-k)^2} , k \ne 0\\
	0, k = 0
\end{cases} = \begin{cases}
	-\frac{1}{k^2}, k \ne 0 \\
	0, k = 0 
\end{cases}  = y [k] 
 	\end{abox}
 
 
 \begin{tbox}
 	\begin{itemize}
 		\item  $x[k]$ heißt \underline{kausales Signal}, falls gilt: $x[k] = 0 \forall k < 0$
 		\item $x[k]$ heißt \underline{nicht-kausales Signal}, falls gilt $\exists k < 0 : x[k] \ne 0$
 		\item $x[k]$ heißt \underline{anti-kausales Signal}, falls $x[-k-1]$ kausal ist, d.h. falls gilt: $x[k] = 0 \forall k \leqslant 0$
 	\end{itemize}
 \end{tbox}

\begin{tbox}
	\begin{itemize}
		\item $x[k]$ ist nicht-kausal
				\item $u[k]$ ist kausal
						\item $v[k]$ ist anti-kausal
	\end{itemize}
\end{tbox}

\begin{abox}
	\delta[k] := \begin{cases}
		1 , k = 0\\ 0 , k \ne 0
	\end{cases}
\end{abox}

\begin{abox}
	\epsilon[k] := \begin{cases}
		1 , k \ge 0\\ 0 , k < 0
	\end{cases}
\end{abox}

\begin{abox}
	\delta[k-k_0] = \begin{cases}
		1, k = k_0\\ 0, k \ne k_0
	\end{cases}
	\\ \text{bzw.} \\
		\delta[k+k_0] = \begin{cases}
		1, k \ne -k_0\\ 0, k = -k_0
	\end{cases}
\end{abox}

\begin{abox}
	x[k]\cdot \delta[k-i] &= \begin{cases}
		x[i], k = i \\ 0, k \ne i
	\end{cases}\\
	&= x[i] \cdot \delta[k-i] \numbereq \\
\text{Siebeigenschaft}
\end{abox}


\begin{abox}
	x[k] = \sum_{i= -\infty}^{\infty} x[i]\cdot\delta[k-i] \quad \text{für alle} \quad k \in \mathbb{Z}
\end{abox}
	
\begin{abox}
	x[k] = \sum_{i= -K}^{K} x[i]\cdot\delta[k-i]
\end{abox}

\begin{abox}
	u[k] &= \delta[k + 2] + \delta[k + 1] + \delta[k] + \delta[k - 1]\\
	v[k] &= 2\cdot\delta[k + 3] + \delta[k + 1] - \delta[k - 1] - 2\cdot\delta[k - 3]
\end{abox}

\begin{abox}
	sgn[k]:= \epsilon[k] - \epsilon[-k] = \begin{cases}
		1, k > 0\\0, k=0\\-1, k<0
	\end{cases}
\end{abox}

\begin{abox}
	\KW [k] := \epsilon[k] + \epsilon[-k-1] = 1 \text{für alle} k \in \mathbb{Z}
\end{abox}

\begin{abox}
	rect_{k_{1}, k_{2}}[k] :) \epsilon[k-k1] - \epsilon[k-k_2-1] = \begin{cases}
		1, k_1\leqslant k \leqslant k_2
	\end{cases}
\end{abox}

\begin{abox}
	x[k] = q^k \cdot \epsilon[k]
\end{abox}

\begin{abox}
	x[k]: 0, ..., 0, x[0] = 1, x[1]=-0.7,x[2]=0.49,x[3]= 0.343, ...
\end{abox}

\begin{abox}
	x[k]: 0, ..., 0, x[0] = 1, x[1]=-0.8,x[2]=0.64,x[3]= -0.512, ...
\end{abox}

\begin{abox}
	x[k] + y[k] &: x[-\infty] + y[-\infty]  ..., x[0] + y[0], x[1] + y[1], ... , x[\infty] + y[\infty]\\
	x[k] \cdot y[k] &: x[-\infty] \cdot y[-\infty]  ..., x[0] \cdot y[0], x[1] \cdot y[1], ... , x[\infty] \cdot y[\infty]\\
	c \cdot x[k] &: c \cdot x[-\infty]  ..., c \cdot x[0], c \cdot x[1], ... , c \cdot x[\infty]\\
\end{abox}

\begin{abox}
	S_{k_1,k_2} := \{\overrightarrow{x} \in S|x[k] = 0 \forall k < k_1 \text{oder} k>k_2\}
\end{abox}

\begin{abox}
	\overrightarrow{x} &= (0\quad3\quad 2\quad 5\quad 0\quad 0)\\
	\overrightarrow{y} &= (0\quad 0\quad 2\quad -3\quad 0\quad 2)\\
	\overrightarrow{x} + \overrightarrow{y} &= (0\quad 3\quad 4\quad 2\quad 0\quad 2)\\
	\overrightarrow{x} - \overrightarrow{y} &= ( 0\quad 3\quad 0\quad 8\quad 0\quad -2)\\
	\overrightarrow{x} \cdot \overrightarrow{y} &= (0\quad 0\quad 4\quad -15\quad 0\quad 0)\\
		c + \overrightarrow{x} &= ( 0\quad 15\quad 10\quad 25\quad 0\quad 0)
\end{abox}

\begin{abox}
	(x * y)[k] := \sum_{i=-\infty}^{\infty} x[i] \cdot y[k - i]
\end{abox}

\begin{tbox}
	\begin{alignat*}{4}
		& && i = 0 && i = 0 && i = 0\\
		& && \downarrow && \downarrow && \downarrow\\
		& x[i] = &&(3\quad 2\quad 1), \quad y[i] = &&(1 \quad -1 \quad 2)\text{ bzw.}\quad z[0 - i] = (2 \quad -1 \quad && \text{ } 1)
	\end{alignat*}
\end{tbox}

\begin{tbox}
	\begin{tabular}{c | l c c c c c c c | c c}
		& $x[i] =$ & & &3 & 2 & 1 & & & $\sum x[i]y[k - i] =$ & $(x * y)[k]$\\\hline
		$ k = 0$ & $y[k - i] =$ & 2 & -1 & 1 & & & & & $3 \cdot 1$ & $= 3$\\
		$ k = 1$ & & & 2 & -1 & 1 & & & & $3 \cdot (-1) + 2 \cdot 1$ & $=-1$\\
		$ k = 2$ & & & & 2 & -1 & 1 &  & & $3 \cdot 2 + 2 \cdot (-1) + 1 \cdot 1$ & $=5$\\ 
		$ k = 3$ & & & & & 2 & -1 & 1 & & $2 \cdot 2 + 1 \cdot (-1)$ & $=3$\\
		$ k = 4$ & & & & & & 2 & -1 & 1 & $1 \cdot 2$ & $=2$\\
	\end{tabular}
\end{tbox}

\begin{abox}
	x[k] * y[k] = 3 \delta [k] - \delta [k - 1] + 5 \delta [k - 2] + 3 \delta [k - 3] + 2 \delta [k - 4]
\end{abox}

\begin{tbox}
	\begin{alignat*}{2}
		& &&i = -43\\
		& &&\text{ }\downarrow\\
		&x[i]= &&(-1\quad 3\quad -2) \text{ und}\\
		& &&i = 19\\
		& &&\downarrow\\
		& y[i]= &&(1\quad -2\quad 4\quad -1) \text{ bzw. } y[-i] = (-1\quad 4\quad -2\quad 1)
	\end{alignat*}	
\end{tbox}

\begin{tbox}
	$ i = -43$ (pfeil)\\
	\begin{tabular}{c | l c c c c c c c c c | c}
		k & $x[i]$ & & & & -1 & 3 & -2  & & & & $(x * y)[k]$\\\hline
		-24 & $y[k - i] =$ & -1 & 4 & -2 & 1 & & & & & & -1\\
		-23 & & & -1 & 4 & -2 & 1 & & & & & $2 + 3 = 5$\\
		-22 & & & & -1 & 4 & -2 & 1 & & & & $-4-6-2 = -12$\\
		-21 & & & & & -1 & 4 & -2 & 1 & & & $1 + 12 + 4 = 17$\\
		-20 & & & & & & -1 & 4 & -2 & 1 & & $-3 - 8 = -11$\\
		-19 & & & & & & & -1 & 4 & -2 & 1 & 2\\
	\end{tabular}
\end{tbox}

\begin{abox}
	(x * y)[k] = &-\delta [k + 24] + 5\delta [k + 23] - 12\delta [k + 22] + 17\delta [k + 21]\\ &- 11\delta [k + 20] + 2\delta [k + 19]
\end{abox}
 
\begin{abox}
	x[k]*y[k] \in \mathbf{S}_{a+c, b+d} \quad\text{und hat Länge}\quad n+m-1.
\end{abox}

\begin{tbox}
	\begin{enumerate}[label=\Roman*)]
		\item Kommutativität: $x*y = y*x$
		\item Assoziativität: $w*(x*y) = (w*x)*y$ und
								$c\cdot(x*y) = (c \cdot )*y$
		\item 
	\end{enumerate}
\end{tbox}


\end{document}          
